<resources>
    <string name="app_name">Appuk</string>
    <string name="appuk_title">APPUK</string>
    <string name="appuk_subtitle">Aplikasi jual beli dan informasi mengenai pupuk serta obat-obatan atau pestisida untuk pertanian</string>

    <string-array name="data_nama_pupuk">
        <item>UREA PUPUK INDONESIA</item>
        <item>UREA GRANUL DAUN BUAH</item>
        <item>UREA PRILL DAUN BUAH</item>
        <item>NPK KHUSUS KHUSUS</item>
        <item>ECOFERT</item>
        <item>BIOTARA</item>
        <item>BIODEX</item>
        <item>BIOLK</item>
        <item>BIO SALIN</item>
        <item>NPK PHONSKA</item>
        <item>ZA</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_harga_pupuk">
        <item>Rp.452.000,00</item>
        <item>Rp.240.000,00</item>
        <item>Rp.553.000,00</item>
        <item>Rp.349.000,00</item>
        <item>Rp.265.000,00</item>
        <item>Rp.673.000,00</item>
        <item>Rp.925.000,00</item>
        <item>Rp.223.000,00</item>
        <item>Rp.591.000,00</item>
        <item>Rp.789.000,00</item>
        <item>Rp.452.000,00</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_gambar_pupuk">
        <item>https://pupukkaltim.com/uploads/2142883157.png</item>
        <item>https://pupukkaltim.com/uploads/1416407749.jpg</item>
        <item>https://pupukkaltim.com/uploads/944759333.jpg</item>
        <item>https://www.pupukkaltim.com/uploads/1446545685.png</item>
        <item>https://www.pupukkaltim.com/uploads/1729642109.jpg</item>
        <item>https://www.pupukkaltim.com/uploads/581446844.png</item>
        <item>https://www.pupukkaltim.com/uploads/869617463.jpg</item>
        <item>https://www.pupukkaltim.com/uploads/735796417.png</item>
        <item>https://www.pupukkaltim.com/uploads/854891464.png</item>
        <item>https://www.pupuk-kujang.co.id/images/PHONSKA-NEW-NoPengaduan-copy-copy.png</item>
        <item>https://storage.googleapis.com/pkg-portal-bucket/_productThumb/pg_subnonsub_za.png</item>
    </string-array>
    <string name="title_activity_detail_pupuk">DetailPupukActivity</string>

    <string-array name="data_keterangan_pupuk">
        <item>Urea yang disebut juga pupuk nitrogen (N), memiliki kandungan nitrogen 46%. Urea dibuat dari reaksi antara amoniak (NH3) dengan karbon dioksida (CO2) dalam suatu proses kimia menjadi urea padat dalam bentuk prill (ukuran 1-3,35 mm) atau granul (ukuran 2-4,75 mm). Urea prill banyak digunakan untuk segmen tanaman pangan dan industri, sedangkan Urea granul lebih cocok untuk segmen perkebunan dan industri.



Urea Pupuk Kaltim dipasarkan dengan merek dagang Daun Buah untuk sektor non subsidi, dengan butiran pupuk yang berwarna putih dan variasi kemasan antara lain 2 kg, 5 kg, 10 kg, 20 kg dan 50 kg. Sedangkan urea bersubsidi disalurkan dengan merek dagang Pupuk Indonesia Holding Company, mempunyai butiran pupuk berwarna pink, dengan kemasan 50 kg.



Pupuk Kaltim memiliki 5 (lima) pabrik Urea, yakni Pabrik 1A, Pabrik 2, Pabrik 3, Pabrik 4, dan Pabrik 5. Produk Urea jenis prill diproduksi oleh Pabrik 2 dan Pabrik 3, sedangkan produk Urea jenis granul diproduksi oleh Pabrik 1A, Pabrik 4, dan Pabrik 5. Kapasitas total mencapai 3,43 juta ton Urea per tahun.
        </item>
        <item>Urea yang disebut juga pupuk nitrogen (N), memiliki kandungan nitrogen 46%. Urea dibuat dari reaksi antara amoniak (NH3) dengan karbon dioksida (CO2) dalam suatu proses kimia menjadi urea padat dalam bentuk prill (ukuran 1-3,35 mm) atau granul (ukuran 2-4,75 mm). Urea prill banyak digunakan untuk segmen tanaman pangan dan industri, sedangkan Urea granul lebih cocok untuk segmen perkebunan dan industri.



Urea Pupuk Kaltim dipasarkan dengan merek dagang Daun Buah untuk sektor non subsidi, dengan butiran pupuk yang berwarna putih dan variasi kemasan antara lain 2 kg, 5 kg, 10 kg, 20 kg dan 50 kg. Sedangkan urea bersubsidi disalurkan dengan merek dagang Pupuk Indonesia Holding Company, mempunyai butiran pupuk berwarna pink, dengan kemasan 50 kg.



Pupuk Kaltim memiliki 5 (lima) pabrik Urea, yakni Pabrik 1A, Pabrik 2, Pabrik 3, Pabrik 4, dan Pabrik 5. Produk Urea jenis prill diproduksi oleh Pabrik 2 dan Pabrik 3, sedangkan produk Urea jenis granul diproduksi oleh Pabrik 1A, Pabrik 4, dan Pabrik 5. Kapasitas total mencapai 3,43 juta ton Urea per tahun.
        </item>
        <item>Urea yang disebut juga pupuk nitrogen (N), memiliki kandungan nitrogen 46%. Urea dibuat dari reaksi antara amoniak (NH3) dengan karbon dioksida (CO2) dalam suatu proses kimia menjadi urea padat dalam bentuk prill (ukuran 1-3,35 mm) atau granul (ukuran 2-4,75 mm). Urea prill banyak digunakan untuk segmen tanaman pangan dan industri, sedangkan Urea granul lebih cocok untuk segmen perkebunan dan industri.



Urea Pupuk Kaltim dipasarkan dengan merek dagang Daun Buah untuk sektor non subsidi, dengan butiran pupuk yang berwarna putih dan variasi kemasan antara lain 2 kg, 5 kg, 10 kg, 20 kg dan 50 kg. Sedangkan urea bersubsidi disalurkan dengan merek dagang Pupuk Indonesia Holding Company, mempunyai butiran pupuk berwarna pink, dengan kemasan 50 kg.



Pupuk Kaltim memiliki 5 (lima) pabrik Urea, yakni Pabrik 1A, Pabrik 2, Pabrik 3, Pabrik 4, dan Pabrik 5. Produk Urea jenis prill diproduksi oleh Pabrik 2 dan Pabrik 3, sedangkan produk Urea jenis granul diproduksi oleh Pabrik 1A, Pabrik 4, dan Pabrik 5. Kapasitas total mencapai 3,43 juta ton Urea per tahun.
        </item>
        <item>
            NPK subsidi juga dipasarkan dengan merek NPK Pelangi, dikhususkan untuk komoditas tanaman kakao, yang disalurkan di Provinsi Sulawesi Selatan, Sulawesi Barat, Sulawesi Tenggara dan Sulawesi Tengah, dengan kemasan 50 kg.
        </item>
        <item>
            Merupakan jenis pupuk hayati yang diperkaya dengan mikroorganisme unggulan yang bermanfaat bagi kesuburan tanah, dan dapat digunakan untuk tanaman pangan, hortikultura dan perkebunan. Butiran Ecofert berbentuk granul, berwarna abu-abu, dengan variasi kemasan 1 kg, 5 kg, dan 20 kg. Ecofert mengandung bahan aktif Aspergillus niger, Pseudomonas mendocina, Bacillus subtilis dan Bacollus flexus. Beberapa keunggulan yang didapat melalui penggunaan Ecofert adalah untuk meningkatkan tersedianya unsur hara N dan P, memacu pertumbuhan tanaman, meningkatkan penyerapan unsur hara tanah, dan meningkatkan efisiensi pemupukan sehingga dapat menghemat pupuk NPK hingga 25% dari dosis standar dengan dosis pemakaian Ecofert 20-40 kg/ha pada saat pengolahan tanah.
        </item>
        <item>
            Merupakan Pupuk Hayati yang adaptif dengan tanah masam di lahan rawa yang mampu meningkatkan produktivitas tanaman. Biotara mengandung bahan aktif Trichoderma sp., Bacillus sp, dan Azospirillum sp. Biotara berbentuk powder, berwarna coklat kehitaman, dengan variasi kemasan 2,5 kg, 10 kg dan 12,5 kg. Beberapa keunggulan dari Biotara antara lain, mampu mengikat unsur hara N dan P dalam tanah, mendekomposisi sisa-sisa bahan organik, meningkatkan pertumbuhan tanaman, peningkatan efisiensi pemupukan terutama N dan P hingga 30% dan meningkatkan hasil panen padi hingga 20% pada lahan rawa. Dosis pemakaian Biotara adalah 25 kg/ha saat pengolahan tanah.
        </item>
        <item>
            Merupakan bioaktivator perombak bahan organik. Biodex dibuat dengan menggunakan bahan aktif mikroba unggul yang memiliki kemampuan selulotik dan lignolitik tinggi seperti Trichoderma polysporum, T. viride, dan Fomitopsis meliae, sehingga waktu pengomposan relatif lebih singkat. Biodex berbentuk bubuk (powder) berwarna coklat kehitaman dan saat ini dijual dalam kemasan 2,5 kg. Biodex memiliki beberapa keunggulan, yaitu sesuai untuk limbah organik padat, tidak membutuhkan tambahan nutrisi, tidak perlu dilakukan pembalikan pada saat proses pengomposan dan sesuai untuk daerah tropis, dengan dosis pemakaian 2,5-5 kg/ton bahan organik.
        </item>
        <item>
            Merupakan pupuk hayati dengan bahan aktif bakteri Bacillus sp. dan Pseudomonas sp. yang diaplikasikan untuk seed treatment dan dapat digunakan pada semua benih tanaman. BIO LK diformulasikan khusus untuk membantu tanaman dalam menghadapi cekaman kekeringan atau kadar air rendah. BIO LK berbentuk powder, berwarna coklat kehitaman dan memiliki variasi kemasan 100 gr, 250 gr dan 500 gr. BIO LK diaplikasikan dengan dosis 500 gr untuk kebutuhan benih 1 hektar.
        </item>
        <item>
            Merupakan pupuk hayati dengan bahan aktif bakteri Pseudomonas sp. yang diaplikasikan untuk seed treatment dan dapat digunakan pada semua benih tanaman. BIO Salin diformulasikan khusus untuk membantu tanaman dalam menghadapi cekaman kadar garam tinggi (salin), seperti di wilayah pesisir pantai dan di lahan tergenang (rawa)..BIO Salin berbentuk powder, berwarna coklat kehitaman dan memiliki variasi kemasan 100 gr, 250 gr dan 500 gr. BIO Salin diaplikasikan dengan dosis 500 gr untuk kebutuhan benih 1 hektar.
        </item>
        <item>
            Spesifikasi:

- Nitrogen (N): 15
- Fosfat (P2O5): 15
 - Kalium (K2O): 15%
- Zinc (Zn): 0,1%
- Kadar air maksimal 2%
- Bentuk butiran
- Dikemas dalam kantong bercap Phonska Indonesia dengan isi bersih 50 kg
Sifat Pupuk NPK Phonska:

- Higroskopis
- Mudah larut dalam air
- Mengandung unsur hara N, P, K dan Zn sekaligus
- Kandungan unsur hara setiap butir pupuk merata
- Larut dalam air sehingga mudah diserap tanaman
- Sesuai untuk berbagai jenis tanaman
- Meningkatkan produksi dan kualitas panen
- Menambah daya tahan tanaman terhadap gangguan hama, penyakit dan kekeringan
- Menjadikan tanaman lebih hijau dan segar karena banyak mengandung butir hijau daun
- Memacu pertumbuhan akar dan sistem perakaran yang baik
- Memacu pembentukan bunga, mempercepat panen dan menambah kandungan protein
- Menjadikan batang lebih tegak, kuat dan dapat mengurangi risiko rebah
- Memperbesar ukuran buah, umbi dan biji-bijian
- Meningkatkan ketahanan hasil selama pengangkutan dan penyim-panan
- Memperlancar proses pembentukan gula dan pati
        </item>
        <item>
            Spesifikasi
- Nitrogen minimal 20,8%
- belerang minimal 23,8%
- Kadar air maksimal 1%
- kadar Asam Bebas sebagai H2SO4 maksimal 0,1%
- Bentuk kristal
- Warna putih
- Warna orange untuk ZA bersubsidi
- Dikemas dalam kantong bercap Kerbau Emas dengan isi 50 kg
        </item>
    </string-array>
    <string name="action_settings">Settings</string>
</resources>