<resources>
    <string name="app_name">Appuk</string>
    <string name="setting_page">Setting Theme</string>
    <string name="dark_theme">Dark Theme</string>
    <string name="light_theme">Light Theme</string>
    <string name="appuk_title">APPUK</string>
    <string name="appuk_subtitle">Aplikasi jual beli dan informasi mengenai pupuk serta obat-obatan atau pestisida untuk pertanian</string>

    <string-array name="data_nama_pupuk">
        <item>UREA PUPUK INDONESIA</item>
        <item>UREA GRANUL DAUN BUAH</item>
        <item>UREA PRILL DAUN BUAH</item>
        <item>NPK KHUSUS KHUSUS</item>
        <item>ECOFERT</item>
        <item>BIOTARA</item>
        <item>BIODEX</item>
        <item>BIOLK</item>
        <item>BIO SALIN</item>
        <item>NPK PHONSKA</item>
        <item>ZA</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_harga_pupuk">
        <item>Rp.452.000,00</item>
        <item>Rp.240.000,00</item>
        <item>Rp.553.000,00</item>
        <item>Rp.349.000,00</item>
        <item>Rp.265.000,00</item>
        <item>Rp.673.000,00</item>
        <item>Rp.925.000,00</item>
        <item>Rp.223.000,00</item>
        <item>Rp.591.000,00</item>
        <item>Rp.789.000,00</item>
        <item>Rp.452.000,00</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_gambar_pupuk">
        <item>https://pupukkaltim.com/uploads/2142883157.png</item>
        <item>https://pupukkaltim.com/uploads/1416407749.jpg</item>
        <item>https://pupukkaltim.com/uploads/944759333.jpg</item>
        <item>https://www.pupukkaltim.com/uploads/1446545685.png</item>
        <item>https://www.pupukkaltim.com/uploads/1729642109.jpg</item>
        <item>https://www.pupukkaltim.com/uploads/581446844.png</item>
        <item>https://www.pupukkaltim.com/uploads/869617463.jpg</item>
        <item>https://www.pupukkaltim.com/uploads/735796417.png</item>
        <item>https://www.pupukkaltim.com/uploads/854891464.png</item>
        <item>https://www.pupuk-kujang.co.id/images/PHONSKA-NEW-NoPengaduan-copy-copy.png</item>
        <item>https://storage.googleapis.com/pkg-portal-bucket/_productThumb/pg_subnonsub_za.png</item>
    </string-array>
    <string name="title_activity_detail_pupuk">DetailPupukActivity</string>

    <string-array name="data_keterangan_pupuk">
        <item>Urea yang disebut juga pupuk nitrogen (N), memiliki kandungan nitrogen 46%. Urea dibuat dari reaksi antara amoniak (NH3) dengan karbon dioksida (CO2) dalam suatu proses kimia menjadi urea padat dalam bentuk prill (ukuran 1-3,35 mm) atau granul (ukuran 2-4,75 mm). Urea prill banyak digunakan untuk segmen tanaman pangan dan industri, sedangkan Urea granul lebih cocok untuk segmen perkebunan dan industri.



Urea Pupuk Kaltim dipasarkan dengan merek dagang Daun Buah untuk sektor non subsidi, dengan butiran pupuk yang berwarna putih dan variasi kemasan antara lain 2 kg, 5 kg, 10 kg, 20 kg dan 50 kg. Sedangkan urea bersubsidi disalurkan dengan merek dagang Pupuk Indonesia Holding Company, mempunyai butiran pupuk berwarna pink, dengan kemasan 50 kg.



Pupuk Kaltim memiliki 5 (lima) pabrik Urea, yakni Pabrik 1A, Pabrik 2, Pabrik 3, Pabrik 4, dan Pabrik 5. Produk Urea jenis prill diproduksi oleh Pabrik 2 dan Pabrik 3, sedangkan produk Urea jenis granul diproduksi oleh Pabrik 1A, Pabrik 4, dan Pabrik 5. Kapasitas total mencapai 3,43 juta ton Urea per tahun.
        </item>
        <item>Urea yang disebut juga pupuk nitrogen (N), memiliki kandungan nitrogen 46%. Urea dibuat dari reaksi antara amoniak (NH3) dengan karbon dioksida (CO2) dalam suatu proses kimia menjadi urea padat dalam bentuk prill (ukuran 1-3,35 mm) atau granul (ukuran 2-4,75 mm). Urea prill banyak digunakan untuk segmen tanaman pangan dan industri, sedangkan Urea granul lebih cocok untuk segmen perkebunan dan industri.



Urea Pupuk Kaltim dipasarkan dengan merek dagang Daun Buah untuk sektor non subsidi, dengan butiran pupuk yang berwarna putih dan variasi kemasan antara lain 2 kg, 5 kg, 10 kg, 20 kg dan 50 kg. Sedangkan urea bersubsidi disalurkan dengan merek dagang Pupuk Indonesia Holding Company, mempunyai butiran pupuk berwarna pink, dengan kemasan 50 kg.



Pupuk Kaltim memiliki 5 (lima) pabrik Urea, yakni Pabrik 1A, Pabrik 2, Pabrik 3, Pabrik 4, dan Pabrik 5. Produk Urea jenis prill diproduksi oleh Pabrik 2 dan Pabrik 3, sedangkan produk Urea jenis granul diproduksi oleh Pabrik 1A, Pabrik 4, dan Pabrik 5. Kapasitas total mencapai 3,43 juta ton Urea per tahun.
        </item>
        <item>Urea yang disebut juga pupuk nitrogen (N), memiliki kandungan nitrogen 46%. Urea dibuat dari reaksi antara amoniak (NH3) dengan karbon dioksida (CO2) dalam suatu proses kimia menjadi urea padat dalam bentuk prill (ukuran 1-3,35 mm) atau granul (ukuran 2-4,75 mm). Urea prill banyak digunakan untuk segmen tanaman pangan dan industri, sedangkan Urea granul lebih cocok untuk segmen perkebunan dan industri.



Urea Pupuk Kaltim dipasarkan dengan merek dagang Daun Buah untuk sektor non subsidi, dengan butiran pupuk yang berwarna putih dan variasi kemasan antara lain 2 kg, 5 kg, 10 kg, 20 kg dan 50 kg. Sedangkan urea bersubsidi disalurkan dengan merek dagang Pupuk Indonesia Holding Company, mempunyai butiran pupuk berwarna pink, dengan kemasan 50 kg.



Pupuk Kaltim memiliki 5 (lima) pabrik Urea, yakni Pabrik 1A, Pabrik 2, Pabrik 3, Pabrik 4, dan Pabrik 5. Produk Urea jenis prill diproduksi oleh Pabrik 2 dan Pabrik 3, sedangkan produk Urea jenis granul diproduksi oleh Pabrik 1A, Pabrik 4, dan Pabrik 5. Kapasitas total mencapai 3,43 juta ton Urea per tahun.
        </item>
        <item>
            NPK subsidi juga dipasarkan dengan merek NPK Pelangi, dikhususkan untuk komoditas tanaman kakao, yang disalurkan di Provinsi Sulawesi Selatan, Sulawesi Barat, Sulawesi Tenggara dan Sulawesi Tengah, dengan kemasan 50 kg.
        </item>
        <item>
            Merupakan jenis pupuk hayati yang diperkaya dengan mikroorganisme unggulan yang bermanfaat bagi kesuburan tanah, dan dapat digunakan untuk tanaman pangan, hortikultura dan perkebunan. Butiran Ecofert berbentuk granul, berwarna abu-abu, dengan variasi kemasan 1 kg, 5 kg, dan 20 kg. Ecofert mengandung bahan aktif Aspergillus niger, Pseudomonas mendocina, Bacillus subtilis dan Bacollus flexus. Beberapa keunggulan yang didapat melalui penggunaan Ecofert adalah untuk meningkatkan tersedianya unsur hara N dan P, memacu pertumbuhan tanaman, meningkatkan penyerapan unsur hara tanah, dan meningkatkan efisiensi pemupukan sehingga dapat menghemat pupuk NPK hingga 25% dari dosis standar dengan dosis pemakaian Ecofert 20-40 kg/ha pada saat pengolahan tanah.
        </item>
        <item>
            Merupakan Pupuk Hayati yang adaptif dengan tanah masam di lahan rawa yang mampu meningkatkan produktivitas tanaman. Biotara mengandung bahan aktif Trichoderma sp., Bacillus sp, dan Azospirillum sp. Biotara berbentuk powder, berwarna coklat kehitaman, dengan variasi kemasan 2,5 kg, 10 kg dan 12,5 kg. Beberapa keunggulan dari Biotara antara lain, mampu mengikat unsur hara N dan P dalam tanah, mendekomposisi sisa-sisa bahan organik, meningkatkan pertumbuhan tanaman, peningkatan efisiensi pemupukan terutama N dan P hingga 30% dan meningkatkan hasil panen padi hingga 20% pada lahan rawa. Dosis pemakaian Biotara adalah 25 kg/ha saat pengolahan tanah.
        </item>
        <item>
            Merupakan bioaktivator perombak bahan organik. Biodex dibuat dengan menggunakan bahan aktif mikroba unggul yang memiliki kemampuan selulotik dan lignolitik tinggi seperti Trichoderma polysporum, T. viride, dan Fomitopsis meliae, sehingga waktu pengomposan relatif lebih singkat. Biodex berbentuk bubuk (powder) berwarna coklat kehitaman dan saat ini dijual dalam kemasan 2,5 kg. Biodex memiliki beberapa keunggulan, yaitu sesuai untuk limbah organik padat, tidak membutuhkan tambahan nutrisi, tidak perlu dilakukan pembalikan pada saat proses pengomposan dan sesuai untuk daerah tropis, dengan dosis pemakaian 2,5-5 kg/ton bahan organik.
        </item>
        <item>
            Merupakan pupuk hayati dengan bahan aktif bakteri Bacillus sp. dan Pseudomonas sp. yang diaplikasikan untuk seed treatment dan dapat digunakan pada semua benih tanaman. BIO LK diformulasikan khusus untuk membantu tanaman dalam menghadapi cekaman kekeringan atau kadar air rendah. BIO LK berbentuk powder, berwarna coklat kehitaman dan memiliki variasi kemasan 100 gr, 250 gr dan 500 gr. BIO LK diaplikasikan dengan dosis 500 gr untuk kebutuhan benih 1 hektar.
        </item>
        <item>
            Merupakan pupuk hayati dengan bahan aktif bakteri Pseudomonas sp. yang diaplikasikan untuk seed treatment dan dapat digunakan pada semua benih tanaman. BIO Salin diformulasikan khusus untuk membantu tanaman dalam menghadapi cekaman kadar garam tinggi (salin), seperti di wilayah pesisir pantai dan di lahan tergenang (rawa)..BIO Salin berbentuk powder, berwarna coklat kehitaman dan memiliki variasi kemasan 100 gr, 250 gr dan 500 gr. BIO Salin diaplikasikan dengan dosis 500 gr untuk kebutuhan benih 1 hektar.
        </item>
        <item>
            Spesifikasi:

- Nitrogen (N): 15
- Fosfat (P2O5): 15
 - Kalium (K2O): 15%
- Zinc (Zn): 0,1%
- Kadar air maksimal 2%
- Bentuk butiran
- Dikemas dalam kantong bercap Phonska Indonesia dengan isi bersih 50 kg
Sifat Pupuk NPK Phonska:

- Higroskopis
- Mudah larut dalam air
- Mengandung unsur hara N, P, K dan Zn sekaligus
- Kandungan unsur hara setiap butir pupuk merata
- Larut dalam air sehingga mudah diserap tanaman
- Sesuai untuk berbagai jenis tanaman
- Meningkatkan produksi dan kualitas panen
- Menambah daya tahan tanaman terhadap gangguan hama, penyakit dan kekeringan
- Menjadikan tanaman lebih hijau dan segar karena banyak mengandung butir hijau daun
- Memacu pertumbuhan akar dan sistem perakaran yang baik
- Memacu pembentukan bunga, mempercepat panen dan menambah kandungan protein
- Menjadikan batang lebih tegak, kuat dan dapat mengurangi risiko rebah
- Memperbesar ukuran buah, umbi dan biji-bijian
- Meningkatkan ketahanan hasil selama pengangkutan dan penyim-panan
- Memperlancar proses pembentukan gula dan pati
        </item>
        <item>
            Spesifikasi
- Nitrogen minimal 20,8%
- belerang minimal 23,8%
- Kadar air maksimal 1%
- kadar Asam Bebas sebagai H2SO4 maksimal 0,1%
- Bentuk kristal
- Warna putih
- Warna orange untuk ZA bersubsidi
- Dikemas dalam kantong bercap Kerbau Emas dengan isi 50 kg
        </item>
    </string-array>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string-array name="judul_artikel">
        <item>Tips Memilih Pupuk Organik</item>
        <item>Berbagai Cara Pemupukan Tanaman Budidaya</item>
        <item>Jangan Sembarangan! Ini 4 Tips Pemberian Pupuk pada Tanaman</item>
        <item>Jenis Pupuk Organik Terbaik Untuk Tanaman Di Rumah. Semua Alami Tanpa Kimia!</item>
        <item>Pupuk Organik Lebih Komplit Kandungan Unsur Mikronya</item>
    </string-array>

    <string-array name="foto_artikel">
        <item>https://akcdn.detik.net.id/visual/2020/10/19/ilustrasi-pupuk-kompos_169.jpeg?w=650</item>
        <item>https://pphnak.ditjenpkh.pertanian.go.id/wp-content/uploads/2019/07/pupuk-organik-300x173.jpg</item>
        <item>https://www.99.co/blog/indonesia/wp-content/uploads/2019/03/pupuk-organik-header.jpg</item>
        <item>https://cdn.sariagri.id/5/2/3/7/8/52378.jpg</item>
        <item>https://asset.kompas.com/crops/L-Iq4oxdVi5XarilfCviLTnWvKY=/77x47:1000x662/750x500/data/photo/2021/04/11/60731d7aaa4f4.jpg</item>
    </string-array>

    <string-array name="tanggal_artikel_dipublish">
        <item>Senin, 27 maret 2022</item>
        <item>Kamis, 08 November 2021</item>
        <item>Senin, 29 Desember 2021</item>
        <item>Minggu, 30 Mei 2021</item>
        <item>Rabu, 23 Agustus 2021</item>
    </string-array>

    <string-array name="paragraf_satu">
        <item>
            Saat ini sudah banyak merek pupuk organik yang bertebaran di pasar, mulai dari merek produsen terkenal hingga produsen yang kurang terkenal. Total merek pupuk yang sudah terdaftar di Departemen Pertanian/Kementerian Pertanian ratusan merek, belum lagi merek pupuk yang tidak terdaftar. Terlalu banyak pilihan justru terkadang malah membuat kita semakin bingung saat memilih pupuk organik untuk tanaman kesayangan.
        </item>
        <item>
            Setelah mengetahui macam-macam pupuk seperti pupuk kompos, pupuk hijau, dan lainnya, ada baiknya kita mengetahui cara-cara pemupukan untuk tanaman budidaya.

Pemupukan bertujuan memberikan tambahan nutrisi pada tanah, yang secara langsung maupun tidak langsung akan diserap oleh tanaman untuk metabolismenya. Nutrisi yang dibutuhkan terdiri dari makronutrien seperti nitrogen, fosfor, dan kalium dan mikronutrien seperti unsur sulfur, kalsium, magnesium, besi, tembaga, seng dan lainnya.
        </item>
        <item>
            Selama masa pandemi Covid-19, merawat tanaman merupakan salah satu hobi yang mulai banyak peminatnya. Kegiatan ini merupakan cara untuk mengisi waktu luang selama di rumah.

Sobat Agri tentu memiliki kesenangan tersendiri saat tanaman dapat tumbuh dan berkembang dengan baik. Namun, kamu memerlukan perawatan tanaman seperti pemberian pupuk.
        </item>
        <item>
            Salah satu cara untuk membuat tanaman tumbuh subur dan segar adalah memberikan pupuk terbaik untuk nutrisinya. Berikut ini beberapa jenis pupuk organik yang bisa kamu pilih untuk tanamanmu.


Banyak orang lebih memilih pupuk organik dibanding pupuk kimiawi karena memiliki banyak kelebihan.

Selain itu, ada banyak jenis pupuk organik yang bisa dipilih dan didapatkan dengan mudah di sekitarmu.

Jenis pupuk alami ini ada yang berbentuk padat ataupun cair dengan fungsi utamanya yaitu untuk memperbaiki kualitas fisik, kimia, dan biologis pada tanah.

Yuk mulai sekarang juga beralih ke pupuk alami agar tanamanmu lebih sehat dan segar!

Berikut ini beberapa jenis pupuk organik terbaik yang bisa kamu gunakan untuk tanaman di rumah.
        </item>
        <item>
            Pupuk organik adalah pupuk yang tersusun dari materi makhluk hidup, seperti pelapukan sisa – sisa tanaman, hewan, dan manusia. Pupuk organik dapat berbentuk padat atau cair yang digunakan untuk memperbaiki sifat fisik, kimia, dan biologi tanah. Pupuk organik mengandung banyak bahan organik dari pada kadar haranya. Sumber bahan organik dapat berupa kompos, pupuk hijau, pupuk kandang, sisa panen (jerami, brangkasan, tongkol jagung, bagas tebu, dan sabut kelapa), limbah ternak, limbah industri yang menggunakan bahan pertanian, dan limbah kota (sampah).
        </item>
    </string-array>

    <string-array name="paragraf_dua">
        <item>
            Untuk itu, Anda perlu tahu beberapa trik memilih pupuk organik yang tepat. Langkah pertama yang perlu Anda lakukan adalah mengecek legalitas atau izin dari Departemen Pertanian/Kementerian Pertanian. Legalitas ditandai dengan tercantumnya nomor pendaftaran. Biasanya, legalitas tersebut juga bisa didukung dari lembaga sertifikasi organik.
        </item>
        <item>
            Pemupukan dapat dilakukan melalui dua cara, yaitu melalui akar dan daun. Pemupukan melalui akar bertujuan memberikan unsur hara pada tanah untuk kebutuhan tanaman. Pada umumnya pemberian pupuk melalui akar dapat dilakukan secara disebar (broadcasting), ditempatkan dalam lubang (spot placement), larikan atau barisan (ring placement). Sedangkan melalui daun, pemupukan dilakukan secara penyemprotan (spraying).
        </item>
        <item>
            Untuk diketahui, pupuk mengandung banyak zat hara dan nutrisi yang dapat memenuhi kebutuhan tanaman. Kamu tidak boleh sembarangan saat memberikan pupuk. Sebab, tanaman bisa tidak tumbuh subur dengan optimal.

Berikut 4 tips pemberian pupuk tanaman agar tumbuh optimal. Dikutip dari berbagai sumber.
        </item>
        <item>
Pupuk kandang adalah contoh pupuk organik yang paling sering digunakan karena mudah didapatkan dan murah.

Sumber pupuk kandang adalah kotoran hewan ternak atau pun unggas seperti sapi, kambing, domba, ayam, dan babi.

Pupuk dari kotoran hewan ini efektif untuk menyuburkan tanah dan tumbuhan karena mengandung banyak unsur hara makro seperti fosfor, nitrogen, dan kalium.

Selain itu, ada juga unsur mikro dari kotoran hewan seperti magnesium, belerang, kalsium, besi, natrium, molibdenum, dan tembaga.

Ada dua jenis pupuk kandang yang biasa digunakan:

Pupuk dingin yang berasal dari kotoran hewan yang diurai oleh mikroorganisme secara perlahan dan tidak menimbulkan panas. Contohnya pupuk dari kotoran babi, kerbau dan sapi.
Pupuk panas sebaliknya dari pupuk dingin adalah pupuk yang menimbulkan panas karena diuraikan oleh mikroorganisme secara cepat. Contohnya pupuk dari kotoran ayam, kambing dan kuda.
        </item>
        <item>
            Aplikasi pupuk organik digunakan sebagai pupuk dasar bagi tanaman, karena mengandung lebih komplit kandungan unsur mikronya dibandingkan dengan pupuk kimia sintetis. Secara alami pelapukan bahan organik menjadi pupuk kompos yang siap diserap tanaman membutuhkan waktu yang relatif lama, bisa mencapai 3 bulan sampai dengan 1 tahun tergantung material bahan bakunya. Dengan adanya kemajuan di bidang teknologi pengomposan, telah ditemukan cara-cara pengomposan bahan organik yang relatif cepat sehingga pengomposan hanya mekanan waktu 2 sampai 3 minggu. Beberapa teknologi pengomposan diperoleh dengan merekayasa proses, penemuan effective microorganism pengurai bahan organik (dekomposer), serta pengakayaan bahan tambahan.
        </item>
    </string-array>

    <string-array name="paragraf_tiga">
        <item>
            Setelah mengetahui legalitas pupuk tersebut, Anda harus lebih jeli lagi mencari informasi mengenai kinerja pupuk tersebut, baik dari brosur maupun petani lainnya. Namun, sayangnya, banyak produsen yang tidak mencantumkan komposisi bahan baku pada kemasan. Itu sebabnya semakin sulit memilih pupuk organik yang tepat.

Berkaitan dengan tanggal kedaluwarsa, pupuk organik tidak memiliki tanggal kedaluwarsa. Semakin lama disimpan, pupuk akan semakin matang.
        </item>
        <item>
            Aplikasi pemupukan pada tanaman semusim dan tahunan berbeda. Pada tanaman semusim seperti kacang-kacangan, sayuran, padi, jagung, dan lainnya menggunakan metode pemupukan secara disebar, dalam lubang, atau larikan. Sedangkan pada tanaman tahunan seperti tanaman buah-buahan, kopi, teh, kakao, kelapa, dan lainnya menggunakan metode ring placement .
        </item>
        <item>
            Ketahui Jenis Pupuk,

Perhatkan jenis pupuk dan jumlah hara yang terkandung di dalamnya. Sebab, tanaman membutuhkan jenis nutrisi yang berbeda-beda.

Misalnya kamu menggunakan makanan rumput tinggi nitrogen untuk tanaman buah-buahan. Ini akan menyebabkan daun akan tumbuh subur tapi tidak berbuah. Maka dari itu, pilih produk pupuk yang cocok dengan tanaman yang kamu rawat.
        </item>
        <item>
            Pupuk Kompos
jenis pupuk organik kompos

Pupuk kompos merupakan pupuk yang diuraikan lewat proses biologis dengan melibatkan bantuan mikroorganisme dan makroorganisme.

Elemen dekomposer berupa mikroorganisme misalnya jamur, bakteri ataupun kapang.

Sedangkan elemen dekomposer makroorganisme biasanya menggunakan cacing tanah.

Sumber pupuk alami ini biasanya dari tumbuhan, hewan, atau bisa juga dari limbah organik.

Banyak sekali manfaat dari pupuk kompos ini, di antaranya:

Memperkuat zat hara pada tanah berpasir,
Elemen untuk memperbaiki struktur tanah,
Memperbaiki drainase dan pori-pori tanah,
Menambah daya tahan dan daya serap air pada tanah,
Mengaktifkan unsur hara dalam tanah
        </item>
        <item>
            Beberapa istilah dalam pupuk organik ini bergantung pada sumber bahan bakunya, diantaranya : pupuk kandang, pupuk hijau, pupuk kompos, pupuk organik buatan, humus.

Pupuk kandang bermanfaat untuk menyediakan unsur hara makro dan mikro dan mempunyai daya ikat ion yang tinggi sehingga akan mengefektifkan bahan – bahan anorganik di dalam tanah, termasuk pupuk anorganik. Selain itu, pupuk kandang bisa memperbaiki struktur tanah, sehingga pertumbuhan tanaman bisa optimal. Pupuk kandang yang telah siap diaplikasikan memiliki ciri bersuhu dingin, remah, wujud aslinya tidak tampak, dan baunya telah berkurang. Jika belum memiliki ciri-ciri tersebut, pupuk kandang belum siap digunakan. Penggunaan pupuk yang belum matang akan menghambat pertumbuhan tanaman, bahkan bisa mematikan tanaman. Penggunaan pupuk kandang yang baik adalah dengan cara dibenamkan, sehingga penguapan unsur hara dapat berkurang. Penggunaan pupuk kandang yang berbentuk cair paling baik dilakukan setelah tanaman tumbuh, sehingga unsur hara yang terdapat dalam pupuk kandang cair ini akan cepat diserap oleh tanaman.
        </item>
    </string-array>

    <string-array name="paragraf_empat">
        <item>
            Jika beberapa cara di atas tetap tidak bisa membuat Anda mudah memilih jenis pupuk, Anda bisa mencari pupuk yang sudah direkomendasikan oleh petani lain. Rekomendasi tersebut diperoleh karena petani lain sudah merasakan keampuhannya.

Bahan baku pupuk organik yang ditawarkan sangat beragam. Ada produsen yang menggunakan bahan campuran berbagai bahan organik, seperti buah-buahan, dedaunan, serta limbah hewan dan perikanan. Ada juga produsen yang memanfaatkan bungkil biji mimba, guano (kotoran kelelawar), pasir vulkanik, dan rumput laut. Selain kompos daun, produsen juga bisa memanfaatkan buah dan akar-akaran, juga menambahkan beberapa jenis mikroba.
        </item>
        <item>

        </item>
        <item>
            Kelebihan Pupuk,

Pupuk memiliki ragam manfaat bagi pertumbuhan tanaman dan kesuburan tanah. Namun, jangan coba-coba memberikan pupuk secara berlebihan. Bukannya tumbuh subur justru tanaman kamu bisa cepat mati.
        </item>
        <item>
            Pupuk Hijau,

Contoh pupuk organik berikutnya sering disebut sebagai pupuk hijau.

Bahan utama pupuk hijau adalah tanaman yang dimanfaatkan sebagian atau seluruh bagiannya.

Sebagian orang memanfaatkan tanaman sisa panen sebagai pupuk hijau.

Tetapi, ada juga yang sengaja menanam dari awal untuk dimanfaatkan sebagai pupuk hijau.

Keuntungan lainnya dari jenis pupuk organik ini yaitu banyak jenis tanaman yang bisa dimanfaatkan sebagai bahan pupuk hijau.

Jenis pupuk hijau yang paling sering dijadikan bahan pupuk hijau adalah tanaman ki hujan, kacang-kacangan (leguminosa), dan pakis air (azola).

Pupuk hijau sangat efektif untuk meningkatkan unsur organik dan unsur hara dalam tanah, sehingga akan lebih meningkatkan kualitas dan produktivitas tanah.
        </item>
        <item>
            Pemerintah melalui Kementerian Pertanian menerbitkan regulasi di bidang pupuk organik, untuk melindungi konsumen dari beredarnya pupuk organik yang abal- abal, yang tidak jelas kandungan unsur haranya. Permentan No 01 Tahun 2019 mengatur tentang Pendaftaran Pupuk Organik, Pupuk Hayati, dan Pembenah Tanah. Kepmentan No 261 Tahun 2019 memuat Persyaratan Teknis Minimal (PTM) Pupuk Organik, Pupuk Hayati, dan Pembenah Tanah. Kepmentan No 262 Tahun 2019 memuat Lembaga Uji Mutu dan Efektivitas Pupuk Organik, Pupuk Hayati, dan Pembenah Tanah.
        </item>
    </string-array>

    <string-array name="paragraf_lima">
        <item>
            Pupuk yang mengandung mikroba tak hanya mengandung unsur hara, tetapi juga berperan memperbaiki aktivitas mikroba tanah untuk meningkatkan nitrogen. Mikroba tersebut dapat mempercepat penguraian unsur hara dalam tanah sehingga menghasilkan nitrogen yang tinggi. Dengan begitu, petani bisa meminimalisir pemakaian urea.

Melihat dari kondisi di atas, sangat wajar bila Anda mengalami kesulitan dalam menentukan jenis pupuk yang tepat. Oleh karena itu, rekomendasi menjadi jalan terakhir saat Anda membeli pupuk.
        </item>
        <item>

        </item>
        <item>
            Kekurangan Pupuk,

Pemberian pupuk secara berlebihan memang tidak disarankan. Namun, jangan sampai tanaman kamu malah kekurangan pupuk. Tanaman yang tidak tercukupi kebutuhan nutrisinya akan menyebabkan tanaman mati.
            Waktu Pemupukan,

Penting untuk memperhatikan waktu pemupukan. Jangan menunggu tanaman kamu tampak layu baru diberi pupuk. Tanaman membutuhkan waktu untuk menyerap dan mengolah pupuk yang kamu berikan.
        </item>
        <item>

        </item>
        <item>

        </item>
    </string-array>
    <string name="title_activity_detail_artikel">DetailArtikelActivity</string>
    <string name="title_activity_scrolling">ScrollingActivity</string>
    <string name="large_text">
        "Material is the metaphor.\n\n"

        "A material metaphor is the unifying theory of a rationalized space and a system of motion."
        "The material is grounded in tactile reality, inspired by the study of paper and ink, yet "
        "technologically advanced and open to imagination and magic.\n"
        "Surfaces and edges of the material provide visual cues that are grounded in reality. The "
        "use of familiar tactile attributes helps users quickly understand affordances. Yet the "
        "flexibility of the material creates new affordances that supercede those in the physical "
        "world, without breaking the rules of physics.\n"
        "The fundamentals of light, surface, and movement are key to conveying how objects move, "
        "interact, and exist in space and in relation to each other. Realistic lighting shows "
        "seams, divides space, and indicates moving parts.\n\n"

        "Bold, graphic, intentional.\n\n"

        "The foundational elements of print based design typography, grids, space, scale, color, "
        "and use of imagery guide visual treatments. These elements do far more than please the "
        "eye. They create hierarchy, meaning, and focus. Deliberate color choices, edge to edge "
        "imagery, large scale typography, and intentional white space create a bold and graphic "
        "interface that immerse the user in the experience.\n"
        "An emphasis on user actions makes core functionality immediately apparent and provides "
        "waypoints for the user.\n\n"

        "Motion provides meaning.\n\n"

        "Motion respects and reinforces the user as the prime mover. Primary user actions are "
        "inflection points that initiate motion, transforming the whole design.\n"
        "All action takes place in a single environment. Objects are presented to the user without "
        "breaking the continuity of experience even as they transform and reorganize.\n"
        "Motion is meaningful and appropriate, serving to focus attention and maintain continuity. "
        "Feedback is subtle yet clear. Transitions are efﬁcient yet coherent.\n\n"

        "3D world.\n\n"

        "The material environment is a 3D space, which means all objects have x, y, and z "
        "dimensions. The z-axis is perpendicularly aligned to the plane of the display, with the "
        "positive z-axis extending towards the viewer. Every sheet of material occupies a single "
        "position along the z-axis and has a standard 1dp thickness.\n"
        "On the web, the z-axis is used for layering and not for perspective. The 3D world is "
        "emulated by manipulating the y-axis.\n\n"

        "Light and shadow.\n\n"

        "Within the material environment, virtual lights illuminate the scene. Key lights create "
        "directional shadows, while ambient light creates soft shadows from all angles.\n"
        "Shadows in the material environment are cast by these two light sources. In Android "
        "development, shadows occur when light sources are blocked by sheets of material at "
        "various positions along the z-axis. On the web, shadows are depicted by manipulating the "
        "y-axis only. The following example shows the card with a height of 6dp.\n\n"

        "Resting elevation.\n\n"

        "All material objects, regardless of size, have a resting elevation, or default elevation "
        "that does not change. If an object changes elevation, it should return to its resting "
        "elevation as soon as possible.\n\n"

        "Component elevations.\n\n"

        "The resting elevation for a component type is consistent across apps (e.g., FAB elevation "
        "does not vary from 6dp in one app to 16dp in another app).\n"
        "Components may have different resting elevations across platforms, depending on the depth "
        "of the environment (e.g., TV has a greater depth than mobile or desktop).\n\n"

        "Responsive elevation and dynamic elevation offsets.\n\n"

        "Some component types have responsive elevation, meaning they change elevation in response "
        "to user input (e.g., normal, focused, and pressed) or system events. These elevation "
        "changes are consistently implemented using dynamic elevation offsets.\n"
        "Dynamic elevation offsets are the goal elevation that a component moves towards, relative "
        "to the component’s resting state. They ensure that elevation changes are consistent "
        "across actions and component types. For example, all components that lift on press have "
        "the same elevation change relative to their resting elevation.\n"
        "Once the input event is completed or cancelled, the component will return to its resting "
        "elevation.\n\n"

        "Avoiding elevation interference.\n\n"

        "Components with responsive elevations may encounter other components as they move between "
        "their resting elevations and dynamic elevation offsets. Because material cannot pass "
        "through other material, components avoid interfering with one another any number of ways, "
        "whether on a per component basis or using the entire app layout.\n"
        "On a component level, components can move or be removed before they cause interference. "
        "For example, a floating action button (FAB) can disappear or move off screen before a "
        "user picks up a card, or it can move if a snackbar appears.\n"
        "On the layout level, design your app layout to minimize opportunities for interference. "
        "For example, position the FAB to one side of stream of a cards so the FAB won’t interfere "
        "when a user tries to pick up one of cards.\n\n"
    </string>
</resources>